---
title: >-
    شمارهٔ ۴۱۹
---
# شمارهٔ ۴۱۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نمی‌خواهم که بوی پیرهن از نزد یار آید</p></div>
<div class="m2"><p>گرفتم دیده روشن کرد، بی‌رویش چه کار آید!</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گل روی بتان را سبزة خط در عقب باشد</p></div>
<div class="m2"><p>بلی در گلستان حسن، گل پیش از بهار آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز بوی نو بهارم مرغ دل در اضطراب آمد</p></div>
<div class="m2"><p>جنونم بگسلد زنجیرها چون گل به بار آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز هجر می خزان چهرة ما رنگ بر رنگ است</p></div>
<div class="m2"><p>بهار نشئه‌ای کو تا به گلگشت خمار آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز خواری می‌توان عزّت‌طلب شد غم مخور فیّاض</p></div>
<div class="m2"><p>که این بی‌اعتباری‌ها به کار اعتبار آید</p></div></div>